九巴部份車長下周一擬工業行動

九巴周三向員工公佈車長薪酬改善方案，將過往獎金撥入底薪計算。部份車長形容方案是數字遊戲技倆，決定組織車長進行工業行動表達不滿。另有工會直指九巴單方面更改僱傭合約，涉違反僱傭條例，將於今午在九巴車廠抗議，不排除下周一發起工業行動。

九巴日前提出的薪酬計算調整方案，將安全駕駛獎勵金及良好服務獎勵金納入底薪，新入職車長的月薪起薪點將會增至15,365元。月薪車長每小時補水由70.9元增至96元，其他的津貼則維持不變。俗稱「紅簿仔」的汽車交通運輸業總工會九巴分會副主席黎兆聰當日表示，方案料有逾8,400名車長受惠，並期望可吸引更多新人入行。
不過方案尚未實施，已引起部份現職車長不滿，有職工內部通訊群組發起「安全行車運動」表達不滿。有車長批評，九巴方案只是將原來拆開的計糧方法整合，卻宣佈成「大加人工」，是「大玩數字遊戲，欺壓車長，蒙騙大眾」，又指即使工會欣然接受方案，亦不代表真正受欺壓的車長能接受，更批評有關工會只是公司傀儡，出賣車長利益。
安全行車運動包括確保所有上車乘客安全坐穩後才開車；在快速公路、隧道內以不多於40公里速度行駛；在各主要道路，如彌敦道、長沙灣道、英皇道等按章工作，如靠左線、只排隊不插隊、埋正站位才上落乘客。有車長稱，有關行動是自發組織，「身邊十個都有兩個響應」，但難以估計實際有多少車長支持行動。
《蘋果》曾向多個九巴工會查詢，俗稱「綠簿仔」的九巴員工協會和「金簿仔」的九巴僱員工會均指沒有發起該工業行動。其中九巴員工協會副理事長郭偉光指，今日將與巴士業職工會聯盟約見運輸署討論相關事宜。九巴僱員工會主席郭志誠則指，今日會在九龍灣車廠外示威，抗議九巴單方面更改僱傭合約條款，違反僱傭條例。他又指，將視乎今日行動後資方的回應，不排除在下周一發起工業行動。
九巴回應指，優化薪酬方案旨在提高前線同事的待遇，繼續為乘客提供服務。
記者 羅繼盛

支持安全駕駛

九巴玩公關真係幾勁

幾蚊都唔知有冇呀

又玩炒車

本身就俾硬的獎金，變底薪

個工會係咪左派?

九巴d按章工作真係有料到，唔似某d死淨把口嘅警犬

「將安全駕駛獎勵金及良好服務獎勵金納入底薪」

咁樣扮加左人工你又真係信㗎喎
九巴好波

唔加人工炒多幾獲囉

啲工會真係笑閪死人

波羅派工會一向幫老闆, 打壓職工, 唔入會就連同老闆做鳩你

警察平時都已經蛇晒，你叫佢地按章工作即係做多野

又按章安全駕駛
玩過幾多次同一招，唔罷駛驚咩

毒果完全冇講到，薪酬調整完，一日做8hrs係仲小錢咗

呢招有用

同罷駛差唔多效果，但你又唔可以屌佢話佢唔做野。

即係除非炒車，唔係冇著數

乘客受苦

經過大埔單野,公司大條道理講安全

排隊埋站

班on9真係信㗎喎

罷下工就有人工加 真開心
工會又可以搏上報